\subsection{Problemstellung}
Ziel dieser Arbeit ist es, einen Retro USB-Joystick in eine in Apples Programmiersprache Swift geschriebenen Applikation einzubinden. Hier gilt es, aus verschiedenen Lösungsansätzen einen geeigneten auszuwählen und eine Demo-Applikation zu implementieren, welche die Eingaben des Joysticks erkennen und anzeigen kann.
Dies soll später für einen C64 Emulator benutzt werden, was jedoch nicht mehr Teil dieser Arbeit ist.
\subsubsection{Der Joystick}
\label{subsubsec:joystick}
Bei dem Joystick handelt es sich um einen SPEED-LINK Competition Pro USB, welcher in Abbildung \ref{fig:joystick} abgebildet ist. Es handelt sich hierbei um einen Joystick, dessen Design an die der Spielehallenkonsolen der 80er Jahre angelehnt ist.
\begin{wrapfigure}{L}{0.3\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=0.25\textwidth]{./data/joystick.jpg}
\caption{\label{fig:joystick}SPEED-LINK Competition Pro USB, Bild von amazon.de}
\end{wrapfigure}
Der Joystick besitzt 4 Tasten: 2 große, runde Primärfeuerteuertasten und 2 kleine, dreieckige Sekundärfeuertasten. Außerdem kann der Stick in 8 Richtungen bewegt werden. Des weiteren befindet sich auf der Rückseite ein Schalter, mit dem man zwischen Dauerfeuer und normalem Modus umschalten kann. Der Unterschied besteht darin, dass im Dauerfeuer-Modus ein langer Tastendruck wie mehrere Tastendrücke schnell hintereinander erkannt werden. Ein langer Tastendruck im normalen Modus wird nur als ein Tastendruck erkannt.
\subsubsection{Swift}
Swift ist eine Programmiersprache, die von Apple erstmals auf der WWDC 2014 vorgestellt wurde. Swift ist eine objektorientierte Sprache, die Elemente aus verschiedenen anderen Programmiersprachen aufgreift und teils weiterentwickelt. Ein Jahr Später erschien auf der WWDC 2015 die erste neue Hauptversion Swift 2.0, die Apple quelloffen gestaltet hat und die daher auf GitHub veröffentlicht wurde. Ein weiteres Jahr später brachte Apple Swift 3 heraus, die tiefgreifende Änderungen der Sprache vornahm und somit alten Quellcode unbrauchbar machte. Ende 2017 soll dann mit Swift 4 die nächste Hauptversion erscheinen.
